[VBA新手]想請教一下VBA

是咁的,小弟係VBA新手,想係到問下關於VBA web crawler既野我知好多隻language都做到不過小弟想用下VBA

我想用VBA係哩個網到抽某一日既close price,咁skip左前面咩navigate visible,主要既code就係下面
Set Stock = IE.document.getElementsByTagName("table")(0).getElementsByTagName("tr")
Dim Stock_date(30) As Variant
Dim j As Integer
j = 1
Do While j <= 30
Stock_date(j) = Stock.Item(j).Children(0).innerText
If Sheets("Dates").Range(3, 3).Value = Stock_date(j) Then
Cells(1, 5) = Stock.Item(j).Children(4).innerText
Exit Do
End If
j = j + 1
Loop
IE.Quit
Set IE = Nothing
End Sub
Sheets("Dates").Range(3, 3).Value 哩個係我想要既日子,而我多過係搵一個月內,所以set咗Stock_price(30),但最尾run macro都係乜都冇求各位大神睇下邊到出錯

Sub test()
Dim winhttp As Object, csv, element, i As Integer, j As Byte, arr(1 To 30, 1 To 7), brr
Set winhttp = CreateObject("winhttp.winhttprequest.5.1")
brr = Array("date", "open", "high", "low", "close", "adj.close", "volume")
With winhttp
.Open "GET", " False
.send
csv = Split(.responsetext, vbLf)
For i = UBound(csv) To 0 Step -1
j = j + 1
If j = 30 Then Exit For
element = Split(csv(i), ",")
arr(j, 1) = element(0)
arr(j, 2) = element(1)
arr(j, 3) = element(2)
arr(j, 4) = element(3)
arr(j, 5) = element(4)
arr(j, 6) = element(5)
arr(j, 7) = element(6)
Next i
End With
[a1].Resize(1, 7) = brr
[a2].Resize(30, 7) = arr
End Sub

thank you

唔肯定query string使唔使變,有timestamp,而且個cookie好似要setrequestheader,但又可以get到 data, 睇下聽日仲get唔get到

簡單d chrome f12就可以
係network個度, 會抓到好多package, 去搵data實際係邊條link
直接打關鍵字 ctrl+f 搵, 不過上面係csv,未必搵到,多數係搵html
csv係 doc個度你下載個下會見到個package就係條link

Sub test()
Dim winhttp As Object, json As Object, str As String, data
Set winhttp = CreateObject("winhttp.winhttprequest.5.1")
Set json = CreateObject("msscriptcontrol.scriptcontrol")
With winhttp
.Open "GET", " False
.send
str = "(" & Split(.responsetext, "(")(1)
With json
.Language = "jscript"
.addcode "var data=" & str
Set json = .codeobject.data.data.datalist
[a1] = CallByName(CallByName(json, "18", VbGet), "1", VbGet)
End With
End With
End Sub

一樣,cookie 有jsessionid, string又有token,仲係每次都變
我唔知你get唔get到, 試下, 可能要先入一次定點,應該唔會一直可以get

Sub test()
Dim winhttp As Object, csv, element, i As Integer, j As Byte, arr(1 To 30, 1 To 7), brr, timestampA As Double, timestampB As Double
Set winhttp = CreateObject("winhttp.winhttprequest.5.1")
brr = Array("date", "open", "high", "low", "close", "adj.close", "volume")
timestampA = DateDiff("s", "1970/1/1", Date)
timestampB = DateDiff("s", "1970/1/1", Date) - 21600000
With winhttp
.Open "GET", " & timestampB & "&period2=" & timestampA & "&interval=1d&events=history", False
.send
csv = Split(.responsetext, vbLf)
For i = UBound(csv) To 0 Step -1
j = j + 1
If j > 30 Then Exit For
element = Split(csv(i), ",")
arr(j, 1) = element(0)
arr(j, 2) = element(1)
arr(j, 3) = element(2)
arr(j, 4) = element(3)
arr(j, 5) = element(4)
arr(j, 6) = element(5)
arr(j, 7) = element(6)
Next i
End With
[a1].Resize(1, 7) = brr
[a2].Resize(30, 7) = arr
End Sub

條link 既query string 係用timestamp 判定, 只要自動加上timestamp就可以繼續

你係用createobject定 click左 ie library?
getelementsbyclassname 一定要 click library, 如果唔係會報錯

攪錯左
ie唔使
係咪唔使get原素
直接innertext試下
ie好撚慢,試左陣hanghang地,唔攪
如果想學用browser, 學selenium

引用單格
用range,cells 或[a1]

cells唔係咁用
cells, 2個argument 左係row,右係column
只可打數字
range先可以range("a1")

token 係網頁發出既,如果複雜既基本冇得解,係由佢個邊發出次次唔同,要用selenium